\begin{abstrak}
    \thispagestyle{plain}
    \hspace{1cm}PT.Len Industri (Persero) merupakan sebuah perusahaan yang bergerak di bidang elektronika dalam sektor bisnis transportasi kereta api, teknologi informasi dan komunikasi, energi terbarukan, elektronika pertahanan dan sistem navigasi.Seiring dengan meningkatnya jumlah \textit{user} komputer, permasalahan kerusakan komputer menjadi masalah yang cukup rumit karena \textit{user} komputer tersebut kurang memiliki pengetahuan tentang komputer, khususnya dalam menangani kerusakan \textit{hardware computer}. Permasalahan ini secara umum dialami baik oleh individu, maupun institusi. Banyak sekali dana yang dikeluarkan untuk memperbaiki komputer, padahal kerusakan komputer yang terjadi belum tentu rumit dan dapat diperbaiki secara mandiri.\textit{Clustering K-Means} digunakan untuk pengelompokkan. Metode \textit{K-Means} mengelompokkan data yang ada dalam beberapa kelompok, dimana data dalam satu kelompok memiliki karakteristik yang sama satu sama lainnya dan memiliki karakteristik yang berbeda dengan data dikelompok yang lain.
  
  \par\hspace{1cm}Dalam membangun aplikasi ini penulis menggunakan metode Data mining yaitu \textit{K Means Clustering} agar sistem yang di bangun bisa berjalan dengan baik dalam mengelompokan data data kerusakan hardware komputer itu sendiri. 
  
  \par\hspace{1cm}Hasil \textit{Clustering} Data Kerusakan \textit{Hardware} berdasarkan tingkat menunjukan ada 3 \textit{Cluster}, Yaitu \textit{Cluster 1} Mencapai \textit{Count} Tertinggi sebesar (13 Attribut) pada kerusakan Rusak Sedang , \textit{Cluster 2} Mencapai \textit{Count} Terendah sebanyak (8 Attribut) Pada Kerusakan Rusak Berat, \textit{Cluster 3} Mencapai \textit{Count} Rata-rata sebanyak (9 Attribut) pada Kerusakan Rusak Ringan .

  \par\textbf{KataKunci:} \textit{Harddisk}, \textit{K-Means Clustering}, Komputer.
\end{abstrak}
